# Définition
Un réseau maillé est un réseau dans lequel chaque nœud se connecte à de nombreux autres nœuds pour coopérer au niveau du routage et obtenir une plus grande connectivité. Les réseaux maillés offrent une mise en réseau plus fiable en permettant le routage par des voies multiples. L'inconvénient d'un réseau maillé est que chaque nœud supplémentaire peut ajouter une surcharge importante.